<xml>
    <kierunki>
        <kierunek>
            <nazwa>Architektura</nazwa>
            <stopien>Inżynier architekt</stopien>
            <szerokosc>50.480720</szerokosc>
            <dlugosc>17.321247</dlugosc>
            <specjalnosci>
                architektura i urbanistyka, architektura światła
            </specjalnosci>
            <czas>7 semestrów (3,5 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                W Instytucie Architektury i Urbanistyki PWSZ w Nysie od 2008 roku realizowany jest polsko-niemiecki
                dwunarodowy kierunek studiów. Już 35 studentów stało się absolwentami tej specjalności. Dzięki udziałowi
                w tym przedsięwzięciu, studenci mają możliwość wyjazdu na studia do Cottbus, aby później uzyskać dyplomy
                obu Uczelni, czyli PWSZ w Nysie i Branderburgische Technische Universität. Ponadto, studenci mają
                możliwość doskonalenia swojej znajomości języka niemieckiego oraz zdobycia nowych umiejętności. Nie bez
                znaczenia jest także możliwość nawiązania znajomości, które w przyszłości mogą zaowocować np. współpracą
                biznesową. Program jest nowatorskim w skali kraju rozwią- zaniem dającym ogromne możliwości w
                pozyskiwaniu przyszłych rynków pracy zarówno krajowych, jak i zagranicznych. Absolwenci programu,
                posiadający dyplom uczelni zachodniej, bez żadnych problemów kontynuują kształcenie za granicą, stając
                się równoprawnymi architektami w zjednoczonej Europie. To ogromna szansa na przyszłość.
                JAK UCZYMY?
                Kształcenie opiera się na bezpośrednich kontaktach pomiędzy nauczycielem a studentem, na ugruntowanych
                już w historii edukacji związkach mistrz-uczeń. Zajęcia dydaktyczne prowadzone są w formie wykładów,
                ćwiczeń, projektów, laboratoriów oraz seminariów. Studenci uczą się m.in. w pracowni rysunku i
                malarstwa, komputerowej  wyposażonej w oprogramowanie CAD/ CAM, laboratoryjno-projektowej budownictwa
                ogólnego i materiałoznawstwa oraz rzeźby.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek G, ul. Obrońców Tobruku 5, 48-300 Nysa, pokój 23</dziekanat>
            <telefon>tel./fax. 77 4091680</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_architektura.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Bezpieczeństwo wewnętrzne</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.474723</szerokosc>
            <dlugosc>17.337611</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Penitencjarystyka, kryminologia i kryminalistyka, bezpieczeństwo ekonomiczne, bezpieczeństwo systemów
                informatycznych, zarządzanie systemami bezpieczeństwa
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 lata)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Oferta edukacyjna skierowana jest do wszystkich osób, które interesują się problematyką szeroko pojętego
                bezpieczeństwa i pragną w przyszłości zajmować się bezpieczeństwem zawodowo. Studiować mogą również
                wszyscy inni, którzy jeszcze wahają się nad wyborem swojej drogi życiowej i nie podjęli ostatecznej
                decyzji o wyborze kierunku studiów. Wiedza zdobyta w IBW jest interdyscyplinarna i pozwala na uzyskanie
                kompetencji z wielu dziedzin nauki i praktyki funkcjonowania współczesnego państwa, w tym szczególnie
                wiedzy o środowisku bezpieczeństwa współczesnego świata oraz o budowie i działaniu systemu
                bezpieczeństwa RP.
                JAK UCZYMY?
                Zajęcia prowadzą doświadczeni specjaliści z renomowanych ośrodków akademickich. Uczymy nie tylko teorii,
                lecz głównie umiejętności jej wykorzystania w praktyce - co powoduje, że nasi absolwenci mogą
                bezpośrednio po zakończeniu nauki podjąć pierwszą pracę w wyuczonej specjalności. Zajęcia prowadzone są
                przy wykorzystaniu metod i narzędzi stosowanych przez funkcjonariuszy pracujących na miejscach
                przestępstw (np. walizki kryminalistyczne).
                CZEGO UCZYMY?
                Po zdobyciu na pierwszym roku niezbędnej i podstawowej wiedzy ogólnej z zakresu polityki i strategii
                bezpieczeństwa państwa oraz systemów bezpieczeństwa i zarządzania kryzysowego, student ma możliwość
                wyboru jednej z oferowanych specjalności.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek A, ul. Chodowieckiego 4, 48-300 Nysa, pokój 207/208</dziekanat>
            <telefon>77 4090852, 77 4091163</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_bezp_wew.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Dietetyka</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.478823</szerokosc>
            <dlugosc>17.320645</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Dietetyka administracyjna, dietetyka kliniczna, dietetyka sportowa
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Dietetyka jest nauką interdyscyplinarną obejmującą nauki przyrodnicze i medyczne, a także społeczne.
                Odnosi się do racjonalnego odżywiania człowieka zdrowego na wszystkich etapach jego rozwoju
                ontogenetycznego. Dietetyka zajmuje się także oceną wpływu choroby na stan odżywienia pacjenta oraz
                wpływu odżywiania na rezultat leczenia chorób, w myśl słów Hipokratesa dieta jest lekiem, którego nie
                zastąpi żaden inny, sama zaś zastępuje wiele różnych lekarstw. Profil kształcenia i dobór przedmiotów
                zapewnia studentom umiejętność praktycznego zastosowania nabytej wiedzy w szerokim spektrum zagadnień
                dietetycznych, ze szczególnym zwróceniem uwagi na profilaktykę chorób dietozależnych.
                Dietetyka to kierunek w PWSZ w Nysie kształcący studentów zgodnie z potrzebami rynku pracy. Zatem,
                jeżeli interesujesz się zdrowym odżywianiem i chcesz poznać tajniki dietetyki, to PWSZ w Nysie jest
                Uczelnią dla Ciebie.
                JAK UCZYMY?
                Zajęcia dydaktyczne prowadzi wysoko wyspecjalizowana kadra z krajowych i zagranicznych ośrodków
                akademickich. Pracownie wyposażone są w specjalistyczny sprzęt na miarę standardów europejskich, wśród
                których można wyróżnić…
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek D, ul. Ujejskiego 12, 48-300 Nysa, pokój 122</dziekanat>
            <telefon>77 4355955</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_dietetyka.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Filologia angielska</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.478823</szerokosc>
            <dlugosc>17.320645</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Nauczyciel języka angielskiego, tłumacz - język biznesu
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Dietetyka jest nauką interdyscyplinarną obejmującą nauki przyrodnicze i medyczne, a także społeczne.
                Odnosi się do racjonalnego odżywiania człowieka zdrowego na wszystkich etapach jego rozwoju
                ontogenetycznego. Dietetyka zajmuje się także oceną wpływu choroby na stan odżywienia pacjenta oraz
                wpływu odżywiania na rezultat leczenia chorób, w myśl słów Hipokratesa dieta jest lekiem, którego nie
                zastąpi żaden inny, sama zaś zastępuje wiele różnych lekarstw. Profil kształcenia i dobór przedmiotów
                zapewnia studentom umiejętność praktycznego zastosowania nabytej wiedzy w szerokim spektrum zagadnień
                dietetycznych, ze szczególnym zwróceniem uwagi na profilaktykę chorób dietozależnych.
                Dietetyka to kierunek w PWSZ w Nysie kształcący studentów zgodnie z potrzebami rynku pracy. Zatem,
                jeżeli interesujesz się zdrowym odżywianiem i chcesz poznać tajniki dietetyki, to PWSZ w Nysie jest
                Uczelnią dla Ciebie.
                JAK UCZYMY?
                Zajęcia dydaktyczne prowadzi wysoko wyspecjalizowana kadra z krajowych i zagranicznych ośrodków
                akademickich. Pracownie wyposażone są w specjalistyczny sprzęt na miarę standardów europejskich, wśród
                których można wyróżnić…
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek A, ul. Ujejskiego 12, 48-300 Nysa, pokój 205</dziekanat>
            <telefon>77 4091175</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_fil_ang.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Filologia germańska</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.478823</szerokosc>
            <dlugosc>17.320645</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Nauczycielska - multimedia w nauczaniu języka niemieckiego, tłumaczenia w biznesie - język niemiecki,
                filologia germańska ogólna
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Silna pozycja gospodarcza Niemiec w świecie sprawia, że znajomość języka niemieckiego to dzisiaj klucz
                do sukcesu. Nie tylko niemieccy pracodawcy, ale również inne firmy, posiadające sieć międzynarodowych
                kontaktów, chętnie zatrudniają osoby ze znajomością tego języka. Studia na filologii germańskiej w Nysie
                pozwalają nie tylko na zdobycie wysokich kompetencji językowych, lecz przede wszystkim dają konkretne
                przygotowanie zawodowe w ramach dwóch specjalizacji: nauczycielskiej oraz tłumaczeniowej w zakresie
                języka biznesu.
                JAK UCZYMY?
                Nowością na filologii germańskiej w Nysie jest przejście na praktyczny profil nauczania. Oznacza to:
                jeszcze więcej zajęć praktycznych,
                szerszy wachlarz możliwości praktyk, m.in. w partnerskich instytucjach zagranicznych,
                intensywne kształcenie językowe od pierwszego semestru (również w grupach dla początkujących). Uczymy z
                zastosowaniem nowoczesnych technologii: laboratorium językowego oraz programów komputerowych
                wspomagających tłumaczenie. Stosujemy konwencjonalne i mniej konwencjonalne metody nauczania: projekty
                studenckie, podróże dydaktyczne, zajęcia w terenie. Nasza kadra to praktycy - wykładowcy ze znaczącym
                dorobkiem naukowym i doświadczeniem jako:
                tłumacze przysięgli,
                egzaminatorzy językowi Instytutu Goethego i TELC,
                teacher-trenerzy.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek A, ul. Ujejskiego 12, 48-300 Nysa, pokój 205</dziekanat>
            <telefon>77 4091175</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_fil_ger.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Finanse i rachunkowość</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.478823</szerokosc>
            <dlugosc>17.320645</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Rachunkowość i kontrola finansowa, finanse przedsiębiorstw
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Kierunek finanse i rachunkowość kształci w zawodach, w których specjaliści są najbardziej poszukiwani na
                rynku pracy. Misją kierunku jest kształcenie i rozwijanie umiejętności, pozwalających zarówno na dalszą
                naukę w Polsce lub na świecie, jak i rozpoczęcie po studiach pracy.
                Proces kształcenia jest nastawiony na to, co najbardziej cenią sobie pracodawcy (wg danych z analiz
                marketingowych rynku pracy)  umiejętność samodzielnej pracy i analityczne podejście do zadań stawianych
                przed pracownikami kadry finansowej i zarządzającej. Osiągnięciu tych kwalifikacji sprzyjają również
                nowoczesne laboratoria Instytutu Finansów, duża liczba zajęć projektowych i wysoki poziom nowoczesnego
                kształcenia informatycznego studentów. Cechą, która w sposób jednoznaczny wyróżnia kierunek finanse i
                rachunkowość spośród innych kierunków ekonomicznych, jest położenie w trakcie procesu dydaktycznego
                szczególnego nacisku na finansowy wymiar funkcjonowania podmiotów gospodarczych, rynków i gospodarek.
                Dodatkowym uzupełnieniem wiedzy teoretycznej są praktyki, które odbywają się m.in. w bankach, biurach
                rachunkowych, wiodących zakładach produkcyjnych lub usługowych. Wielu z naszych absolwentów kontynuuje
                studia na renomowanych uczelniach Polski, gdzie wykształcenie uzyskane w naszej Uczelni jest wysoko
                oceniane.
                JAK UCZYMY?
                Zatrudniamy wybitnych nauczycieli akademickich z wieloletnią praktyką dydaktyczną zdobytą na najlepszych
                polskich uczelniach. Są to specjaliści, których prace są publikowane nie tylko w Polsce, ale także na
                całym świecie.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek A, ul. Ujejskiego 12, 48-300 Nysa, pokój 205</dziekanat>
            <telefon>77 4091175</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_fil_ger.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Informatyka</nazwa>
            <stopien>Inżynier</stopien>
            <szerokosc>50.474723</szerokosc>
            <dlugosc>17.337611</dlugosc>
            <specjalnosci>
                bezpieczeństwo sieci i systemów informatycznych, grafika komputerowa i multimedia, systemy internetowe,
                systemy i sieci komputerowe
            </specjalnosci>
            <czas>7 semestrów (3,5 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Wyższe studia I stopnia na kierunku informatyka trwają trzy i pół roku (7 semestrów) i kończą się
                uzyskaniem tytułu inżyniera.
                Absolwent posiada znajomość standardowych i nowoczesnych metod oraz algorytmów informatyki umożliwiającą
                samodzielne rozwiązywanie problemów informatycznych,
                w tym ich analizę oraz implementację, przygotowanie, realizację i weryfikację projektów informatycznych.
                Biegle programuje w kilku językach programowania, zna oraz umie wykorzystywać i administrować
                serwerowymi platformami operacyjnymi Windows XP/Serwer/7/8 i Linux,
                a także projektuje i realizuje systemy internetowe, bazy danych, aplikacje na urządzenia mobilne, oraz
                sieci komputerowe.
                CZEGO UCZYMY?
                Absolwent posiada znajomość standardowych i nowoczesnych metod oraz algorytmów informatyki,
                umożliwiającą samodzielne i zespołowe rozwiązywanie problemów informatycznych, w tym ich analizę,
                implementację, realizację i weryfikację projektów informatycznych (systemów mobilnych i wielodotykowych,
                aplikacji chmurowych). Biegle programuje w kilku językach programowania, umie wykorzystywać i
                administrować najnowszymi serwerowymi platformami operacyjnymi Windows Serwer i Linux, usługami
                SaaS/IaaS, a także projektuje i realizuje systemy internetowe, bazy danych oraz sieci komputerowe.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek A, ul. Chodowieckiego 4, 48-300 Nysa, pokój 208</dziekanat>
            <telefon>77 4091163</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_informatyka.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Jazz i muzyka estradowa</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.474723</szerokosc>
            <dlugosc>17.337611</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Wokalistyka jazzowa, instrumentalistyka jazzowa: fortepian, gitara basowa, kontrabas, gitara, saksofon,
                trąbka, puzon, perkusja, realizacja dźwięku, edukacja artystyczna w jazzie i muzyce estradowej
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 lata)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Kształcenie na tym kierunku jest realizowane poprzez poddanie muzyki analizie formy i struktury ze
                wskazaniem na zasób wiedzy teoretycznej i warsztat wykonawczy studenta. Student zdobywa wiedzę poprzez
                analizę literatury, posługiwanie się techniką instrumentalną i wokalną w interpretacji dzieł muzycznych,
                komponowanie i aranżowanie utworów w różnej stylistyce i ekspresji. Ponadto poznaje zasady i
                funkcjonowanie instytucji, w których będzie się w przyszłości realizował.
                CZEGO UCZYMY?
                Umiejętności jazzowej gry na wybranym instrumencie lub jazzowego śpiewu. Wszystkie niezbędne przedmioty
                i zagadnienia dotyczące rozwoju muzyka prowadzone są na poziomie akademickim. Student ma także możliwość
                dodatkowego rozwoju poprzez działalność w kołach naukowych.
                Na specjalności realizacja dźwięku podstawowym założeniem jest przede wszystkim nauczanie studenta
                nowoczesnych i aktualnych technik sztuki realizacji nagłośnień i produkcji muzycznej. Podstawowym
                narzędziem pracy w obu przypadkach jest komputer i DAW, czyli w wolnym tłumaczeniu wirtualne środowisko
                muzyczne (program), w którym odbywa się w zasadzie cały proces pracy nad dźwiękiem. Mowa tu m.in. o
                montażu, edycji, miksie, aranżacji, masteringu i wielu innych. Student po ukończeniu nauki będzie
                bezwzględnie posiadać wiedzę, jak obsługiwać podstawowe narzędzie pracy na stanowisku realizatora
                dźwięku.
                Edukacja artystyczna to specjalność, która czerpie zarówno z bogactwa muzyki klasycznej, jak i
                otwartości muzyki jazzowej. Instytut Jazzu PWSZ w Nysie prowadzi szeroko zakrojoną współpracę z
                ośrodkami Orffa w Europie oraz współpracę międzynarodową i współpracę ze znaczącymi ośrodkami muzycznymi
                (uczelniami, jednostkami badawczymi, wydawnictwami) w Polsce i w Europie.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek A, ul. Chodowieckiego 4, 48-300 Nysa, pokój 206</dziekanat>
            <telefon>77 4091176</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_jazz.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Kosmetologia</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.478823</szerokosc>
            <dlugosc>17.320645</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Farmakologia, kosmetologia pielęgnacyjna i upiększająca, dermatologia
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 lata)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Posiadamy największy limit miejsc, a o przyjęciu decyduje konkurs świadectw. Na studiach
                niestacjonarnych proponujemy konkurencyjne czesne i nie wymagamy tytułu technika usług kosmetycznych.
                Posiadamy zaplecze dydaktyczne na najwyższym poziomie - Uczelnia dysponuje trzema pracowniami
                kosmetologii, które znajdują się w nowym budynku i są wyposażone w najnowszy sprzęt wysokiej klasy. W
                trakcie nauki zapewniamy profesjonalne kosmetyki, na których studenci uczą się i pracują. Wykłady
                prowadzone są w budynku posiadającym nowocześnie wyposażone sale wykładowe (projektory multimedialne,
                laptopy, strefa Wi-Fi). Ponadto Uczelnia dysponuje nowymi i doskonale wyposażonymi pracowniami, m.in.
                chemii, anatomii, fizjologii, fizjoterapii i masażu, salą fitness oraz pracowniami komputerowymi. Nauka
                prowadzona jest przez wysoko wykwalifikowaną kadrę dydaktyczno-naukową.
                JAK UCZYMY?
                W pracowniach kosmetologii i fizjoterapii studenci pracują w parach, co daje możliwość osobistego
                odczucia efektów zabiegu, jak i jego wykonania (każda para ma do dyspozycji w pełni wyposażone
                stanowisko do pracy  profesjonalny sprzęt wiodących firm kosmetycznych i medycznych).
                CZEGO UCZYMY?
                W ramach kierunku prowadzone są dwie specjalności: kosmetologia specjalistyczna oraz chemia i
                technologia kosmetyków. Absolwent po ukończeniu nauki zdobywa wyższe wykształcenie zawodowe w zakresie
                kosmetologii i tytuł licencjata - kosmetologa.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek D, ul. Ujejskiego 12, 48-300 Nysa, pokój 122</dziekanat>
            <telefon>77 4355955</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_kosmetologia.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Pielęgniarstwo</nazwa>
            <stopien>Licencjat pielęgniarstwa</stopien>
            <szerokosc>50.478823</szerokosc>
            <dlugosc>17.320645</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Licencjat pielęgniarstwa ,magister pielęgniarstwa
            </specjalnosci>
            <czas>Licencjat: 6 semestrów (3 lata), Magister: 4 semestry (2 lata)</czas>
            <tryb>Licencjat: stacjonarne, Magister: stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                W Instytucie Nauk Medycznych student nie jest anonimowy. Zajęcia praktyczne odbywają się w szpitalu
                niedaleko Uczelni, a studenci, poza nauką, mają czas na życie studenckie oraz wyjazdy zagraniczne,
                umożliwiające zdobycie nowych doświadczeń.
                Jako nieliczni w Polsce uwzględniamy w programie studiów problemy starzejącego się społeczeństwa,
                stanowiące ogromne wyzwanie na całym świecie. W naszej Uczelni istnieje możliwość rozwoju dodatkowych
                kompetencji z zakresu psychoterapii, seksuologii czy też nabycie uprawnień trenera predyspozycji
                osobowościowych.
                Współpraca z renomowanymi uczelniami zagranicznymi zwiększa też możliwości zatrudnienia naszych
                absolwentów na terenie kraju i poza jego granicami. Kwalifikacje magistra pielęgniarstwa powszechnie
                uznawane w krajach Unii Europejskiej stanowią także przepustkę do ubiegania się i uzyskania wyższych
                stopni naukowych.
                JAK UCZYMY?
                Zajęcia prowadzone są przez wykwalifikowaną kadrę medyczną. Odbywają się w salach wykładowych,
                wyposażonych w nowoczesny sprzęt multimedialny i wzorowo przygotowanych pracowniach ćwiczeniowych. W
                czasie ćwiczeń studenci poznają zasady, techniki i procedury wykonywania zabiegów
                pielęgnacyjno-leczniczych. W warunkach symulacyjnych (na fantomach) kształtowane są umiejętności
                praktyczne, a metodą przypadków studenci uczą się rozwiązywania problemów pielęgnacyjnych pacjenta
                zgodnie z obowiązującymi procedurami i standardami.
                Zajęcia praktyczne odbywają się w placówkach służby zdrowia (oddziały szpitalne, przychodnie, żłobki)
                pod kierunkiem nauczycieli akademickich. Kształcenie praktyczne obejmuje również kształtowanie właściwej
                postawy zawodowej: poczucie odpowiedzialności za drugiego człowieka, empatii, sumienności oraz właściwej
                współpracy w zespole interdyscyplinarnym.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek D, ul. Ujejskiego 12, 48-300 Nysa, pokój 119</dziekanat>
            <telefon>77 4355952, 77 4355951</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_pielegniarstwo.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Psychofizyczne kształtowanie człowieka</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.478823</szerokosc>
            <dlugosc>17.320645</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Trener osobisty, rekreacja psychoruchowa
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 lata)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Pierwszy w Polsce nowatorski kierunek studiów łączący całą wiedzę potrzebną do pracy jako trener
                osobisty. Jeśli chcesz wiedzieć, jak skutecznie prowadzić trening psychofizyczny każdego człowieka, tak
                aby osiągnąć wspólny sukces - ten kierunek jest właśnie dla Ciebie - wybierz:
                - TRENER OSOBISTY
                - REKREACJA PSYCHORUCHOWA
                JAK UCZYMY?
                Wiedza poparta wieloletnim doświadczeniem przekazywana jest studentom przez specjalistów z wielu
                dziedzin, m.in. z obszaru nauk społecznych i przyrodniczych, psychologii, żywienia człowieka i sportu.
                Zajęcia prowadzone są z użyciem nowoczesnego sprzętu zarówno sportowego, jak i multimedialnego.
                CZEGO UCZYMY?
                • Jak oddziaływać na osobowość i organizm ludzki w celu zaspokojenia jego potrzeb w zakresie aktywności
                psychofizycznej i aktywnego stylu życia,
                • jak samodzielnie planować, realizować i oceniać aktywność fizyczną, rozwój osobowości i zdrowe
                żywienie człowieka,
                • jak mediować i negocjować zarówno z jednostkami, jak i grupami w zróżnicowanych środowiskach i
                kontekstach społecznych,
                • jak organizować i prowadzić zajęcia rekreacyjno-ruchowe dostosowane do warunków, możliwości, potrzeb
                oraz zainteresowań uczestników zróżnicowanych wiekiem, stanem zdrowia i zainteresowaniami,
                • dajemy praktyczne umiejętności ruchowe z zakresu wybranych form aktywności fizycznej, pozwalające na
                prowadzenie zajęć z osobami w różnym wieku,
                • dajemy wiedzę o roli żywienia i żywności w aktywnym stylu życia i ich wpływie na psychomotorykę i
                możliwości organizmu oraz o roli suplementacji w sporcie,
                • dajemy wiedzę z psychologii, ogólnej teorii osobowości i poradnictwa psychologicznego.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek D, ul. Ujejskiego 12, 48-300 Nysa, pokój 119</dziekanat>
            <telefon>77 4355952</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_trener_osobisty.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Ratownictwo medyczne</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.478823</szerokosc>
            <dlugosc>17.320645</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Ratownik medyczny
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 lata)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Ratownik medyczny jest kluczową postacią w systemie zintegrowanego ratownictwa medycznego w Polsce. Jego
                kwalifikacje są powszechnie uznawane w krajach Unii Europejskiej. Zadania z zakresu ratowania osób w
                stanie bezpośredniego zagrożenia życia lub zdrowia realizuje samodzielnie lub współdziała na zasadach
                partnerstwa z lekarzem przy ratowaniu osób w stanie bezpośredniego zagrożenia życia lub zdrowia.
                Celem kształcenia na kierunku ratownictwo medyczne jest wyszkolenie kadry ratowników medycznych mających
                wiedzę, umiejętności i kompetencje umożliwiające podjęcie medycznych czynności ratunkowych w warunkach
                przedszpitalnych i w szpitalnym oddziale ratunkowym.
                CZEGO UCZYMY?
                Ratownik medyczny rozpoznaje stany nagłego zagrożenia zdrowotnego, prawidłowo interpretuje za pomocą
                monitora lub EKG mechanizmy zatrzymania krążenia, wykonuje defibrylację, wykonuje badanie EKG,
                monitoruje czynności układu oddechowego i układu krwionośnego, prowadzi podstawowe i zaawansowane
                techniki RKO u osób dorosłych, dzieci, niemowlaków oraz noworodków, wykonuje intubację dotchawiczną,
                kaniulację żył obwodowych oraz żyły szyjnej zewnętrznej, podaje leki drogą dożylną, doszpikową,
                dotchawiczą, domięśniową, podskórną oraz wziewną, wykonuje cewnikowanie pęcherza moczowego, zabezpiecza
                ranę chirurgicznie, wykonuje dekompresję odmy opłucnowej prężnej potwierdzonej badaniem fizykalnym.
                W Instytucie podejmowane są praktyczne działania, niejednokrotnie wychodzące poza ramy tzw. nauczania
                akademickiego: organizowane są zawody w ratownictwie medycznym, imprezy integracyjne. Studenci
                współpracują ze służbami państwowymi, angażując się w zabezpieczenia imprez masowych, kształtując w ten
                sposób postawy i nawyki, które w systemie ratownictwa medycznego są bazowe i powinny być spontaniczne.
                Uczelnia motywuje i wspiera prowadzenie działalności edukacyjnej przez studentów, a także stwarza
                możliwość kształcenia na terenie UE i Turcji.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek D, ul. Ujejskiego 12, 48-300 Nysa, pokój 121</dziekanat>
            <telefon>77 4355953</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_rat_med.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Zarządzanie i inżynieria produkcji</nazwa>
            <stopien>Inżynier</stopien>
            <szerokosc>50.474723</szerokosc>
            <dlugosc>17.337611</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Automatyzacja produkcji i systemy mechatroniczne, zarządzanie produkcją i usługami, inżynieria jakości,
                zarządzanie innowacjami i projektami
            </specjalnosci>
            <czas>7 semestrów (3,5 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Tym, co wyróżnia nasz kierunek jest przywiązywanie wagi do zdobywania umiejętności praktycznych. Zdobyta
                wiedza - dzięki wykwalifikowanej kadrze dydaktycznej - zamieniana jest na praktykę w nowoczesnych
                laboratoriach. To daje ogromną szansę znalezienia atrakcyjnej pracy. Studenci sami proponują tematy prac
                dyplomowych, a praktyka zawodowa ma pomóc im w realizacji wybranego tematu. Kierunek zarządzanie i
                inżynieria produkcji należy też uważać za najbardziej uniwersalny pod względem możliwości rozpoczęcia
                indywidualnej działalności gospodarczej.
                JAK UCZYMY?
                Posiadamy nowoczesne pracownie komputerowe, najnowsze oprogramowanie z zakresu zarządzania i inżynierii
                produkcji, a także nowoczesne laboratoria z fizyki, metrologii i projektowania. Są z nami uznani w kraju
                i za granicą specjaliści z zarządzania i inżynierii produkcji. Zajęcia prowadzone są w formie wykładów,
                seminariów, ćwiczeń, projektów i laboratoriów.
                CZEGO UCZYMY?
                Kształcenie studentów ukierunkowane jest na zagadnienia wytwarzania i planowania procesów produkcyjnych
                na bazie poszerzonej wiedzy o zarządzaniu. Absolwenci będą posiadać również wiedzę z zakresu ekonomii i
                prawa gospodarczego połączoną ze znajomością zaawansowanych technik informatycznych.
                NIECH INNI CI ZAZDROSZCZĄ
                Praca dla NASA? Nasi absolwenci spełniają swoje marzenia! Krzysztof Rudnicki w ramach pracy dyplomowej
                wykonał zapadkę, która została użyta w następcy satelity Hubblee. Może Ty opracujesz coś równie
                innowacyjnego?
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek A, ul. Chodowieckiego 4, 48-300 Nysa, pokój 206</dziekanat>
            <telefon>77 4091176</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_ziip.php</rekrutacja>
        </kierunek>
    </kierunki>
</xml>
