<xml>
    <kierunki>
        <kierunek>
            <nazwa>Architektura</nazwa>
            <stopien>Inżynier architekt</stopien>
            <szerokosc>50.480720</szerokosc>
            <dlugosc>17.321247</dlugosc>
            <specjalnosci>
                architektura i urbanistyka, architektura światła
            </specjalnosci>
            <czas>7 semestrów (3,5 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                W Instytucie Architektury i Urbanistyki PWSZ w Nysie od 2008 roku realizowany jest polsko-niemiecki
                dwunarodowy kierunek studiów. Już 35 studentów stało się absolwentami tej specjalności. Dzięki udziałowi
                w tym przedsięwzięciu, studenci mają możliwość wyjazdu na studia do Cottbus, aby później uzyskać dyplomy
                obu Uczelni, czyli PWSZ w Nysie i Branderburgische Technische Universität. Ponadto, studenci mają
                możliwość doskonalenia swojej znajomości języka niemieckiego oraz zdobycia nowych umiejętności. Nie bez
                znaczenia jest także możliwość nawiązania znajomości, które w przyszłości mogą zaowocować np. współpracą
                biznesową. Program jest nowatorskim w skali kraju rozwią- zaniem dającym ogromne możliwości w
                pozyskiwaniu przyszłych rynków pracy zarówno krajowych, jak i zagranicznych. Absolwenci programu,
                posiadający dyplom uczelni zachodniej, bez żadnych problemów kontynuują kształcenie za granicą, stając
                się równoprawnymi architektami w zjednoczonej Europie. To ogromna szansa na przyszłość.
                JAK UCZYMY?
                Kształcenie opiera się na bezpośrednich kontaktach pomiędzy nauczycielem a studentem, na ugruntowanych
                już w historii edukacji związkach mistrz-uczeń. Zajęcia dydaktyczne prowadzone są w formie wykładów,
                ćwiczeń, projektów, laboratoriów oraz seminariów. Studenci uczą się m.in. w pracowni rysunku i
                malarstwa, komputerowej  wyposażonej w oprogramowanie CAD/ CAM, laboratoryjno-projektowej budownictwa
                ogólnego i materiałoznawstwa oraz rzeźby.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek G, ul. Obrońców Tobruku 5, 48-300 Nysa, pokój 23</dziekanat>
            <telefon>tel./fax. 77 4091680</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_architektura.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Bezpieczeństwo wewnętrzne</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.474723</szerokosc>
            <dlugosc>17.337611</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Penitencjarystyka, kryminologia i kryminalistyka, bezpieczeństwo ekonomiczne, bezpieczeństwo systemów
                informatycznych, zarządzanie systemami bezpieczeństwa
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 lata)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Oferta edukacyjna skierowana jest do wszystkich osób, które interesują się problematyką szeroko pojętego
                bezpieczeństwa i pragną w przyszłości zajmować się bezpieczeństwem zawodowo. Studiować mogą również
                wszyscy inni, którzy jeszcze wahają się nad wyborem swojej drogi życiowej i nie podjęli ostatecznej
                decyzji o wyborze kierunku studiów. Wiedza zdobyta w IBW jest interdyscyplinarna i pozwala na uzyskanie
                kompetencji z wielu dziedzin nauki i praktyki funkcjonowania współczesnego państwa, w tym szczególnie
                wiedzy o środowisku bezpieczeństwa współczesnego świata oraz o budowie i działaniu systemu
                bezpieczeństwa RP.
                JAK UCZYMY?
                Zajęcia prowadzą doświadczeni specjaliści z renomowanych ośrodków akademickich. Uczymy nie tylko teorii,
                lecz głównie umiejętności jej wykorzystania w praktyce - co powoduje, że nasi absolwenci mogą
                bezpośrednio po zakończeniu nauki podjąć pierwszą pracę w wyuczonej specjalności. Zajęcia prowadzone są
                przy wykorzystaniu metod i narzędzi stosowanych przez funkcjonariuszy pracujących na miejscach
                przestępstw (np. walizki kryminalistyczne).
                CZEGO UCZYMY?
                Po zdobyciu na pierwszym roku niezbędnej i podstawowej wiedzy ogólnej z zakresu polityki i strategii
                bezpieczeństwa państwa oraz systemów bezpieczeństwa i zarządzania kryzysowego, student ma możliwość
                wyboru jednej z oferowanych specjalności.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek A, ul. Chodowieckiego 4, 48-300 Nysa, pokój 207/208</dziekanat>
            <telefon>77 4090852, 77 4091163</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_bezp_wew.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Dietetyka</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.478823</szerokosc>
            <dlugosc>17.320645</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Dietetyka administracyjna, dietetyka kliniczna, dietetyka sportowa
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Dietetyka jest nauką interdyscyplinarną obejmującą nauki przyrodnicze i medyczne, a także społeczne.
                Odnosi się do racjonalnego odżywiania człowieka zdrowego na wszystkich etapach jego rozwoju
                ontogenetycznego. Dietetyka zajmuje się także oceną wpływu choroby na stan odżywienia pacjenta oraz
                wpływu odżywiania na rezultat leczenia chorób, w myśl słów Hipokratesa dieta jest lekiem, którego nie
                zastąpi żaden inny, sama zaś zastępuje wiele różnych lekarstw. Profil kształcenia i dobór przedmiotów
                zapewnia studentom umiejętność praktycznego zastosowania nabytej wiedzy w szerokim spektrum zagadnień
                dietetycznych, ze szczególnym zwróceniem uwagi na profilaktykę chorób dietozależnych.
                Dietetyka to kierunek w PWSZ w Nysie kształcący studentów zgodnie z potrzebami rynku pracy. Zatem,
                jeżeli interesujesz się zdrowym odżywianiem i chcesz poznać tajniki dietetyki, to PWSZ w Nysie jest
                Uczelnią dla Ciebie.
                JAK UCZYMY?
                Zajęcia dydaktyczne prowadzi wysoko wyspecjalizowana kadra z krajowych i zagranicznych ośrodków
                akademickich. Pracownie wyposażone są w specjalistyczny sprzęt na miarę standardów europejskich, wśród
                których można wyróżnić…
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek D, ul. Ujejskiego 12, 48-300 Nysa, pokój 122</dziekanat>
            <telefon>77 4355955</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_dietetyka.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Filologia angielska</nazwa>
            <stopien>Licencjat</stopien>
            <szerokosc>50.478823</szerokosc>
            <dlugosc>17.320645</dlugosc>
            <specjalnosci>
                Nauczyciel języka angielskiego, tłumacz - język biznesu
            </specjalnosci>
            <czas>6 semestrów (3 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Dietetyka jest nauką interdyscyplinarną obejmującą nauki przyrodnicze i medyczne, a także społeczne.
                Odnosi się do racjonalnego odżywiania człowieka zdrowego na wszystkich etapach jego rozwoju
                ontogenetycznego. Dietetyka zajmuje się także oceną wpływu choroby na stan odżywienia pacjenta oraz
                wpływu odżywiania na rezultat leczenia chorób, w myśl słów Hipokratesa dieta jest lekiem, którego nie
                zastąpi żaden inny, sama zaś zastępuje wiele różnych lekarstw. Profil kształcenia i dobór przedmiotów
                zapewnia studentom umiejętność praktycznego zastosowania nabytej wiedzy w szerokim spektrum zagadnień
                dietetycznych, ze szczególnym zwróceniem uwagi na profilaktykę chorób dietozależnych.
                Dietetyka to kierunek w PWSZ w Nysie kształcący studentów zgodnie z potrzebami rynku pracy. Zatem,
                jeżeli interesujesz się zdrowym odżywianiem i chcesz poznać tajniki dietetyki, to PWSZ w Nysie jest
                Uczelnią dla Ciebie.
                JAK UCZYMY?
                Zajęcia dydaktyczne prowadzi wysoko wyspecjalizowana kadra z krajowych i zagranicznych ośrodków
                akademickich. Pracownie wyposażone są w specjalistyczny sprzęt na miarę standardów europejskich, wśród
                których można wyróżnić…
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek A, ul. Ujejskiego 12, 48-300 Nysa, pokój 205</dziekanat>
            <telefon>77 4091175</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_fil_ang.php</rekrutacja>
        </kierunek>
        <kierunek>
            <nazwa>Informatyka</nazwa>
            <stopien>Inżynier</stopien>
            <szerokosc>50.474723</szerokosc>
            <dlugosc>17.337611</dlugosc>
            <specjalnosci>
                bezpieczeństwo sieci i systemów informatycznych, grafika komputerowa i multimedia, systemy internetowe,
                systemy i sieci komputerowe
            </specjalnosci>
            <czas>7 semestrów (3,5 roku)</czas>
            <tryb>Stacjonarne, niestacjonarne</tryb>
            <kwalifikacje>
                Wyższe studia I stopnia na kierunku informatyka trwają trzy i pół roku (7 semestrów) i kończą się
                uzyskaniem tytułu inżyniera.
                Absolwent posiada znajomość standardowych i nowoczesnych metod oraz algorytmów informatyki umożliwiającą
                samodzielne rozwiązywanie problemów informatycznych,
                w tym ich analizę oraz implementację, przygotowanie, realizację i weryfikację projektów informatycznych.
                Biegle programuje w kilku językach programowania, zna oraz umie wykorzystywać i administrować
                serwerowymi platformami operacyjnymi Windows XP/Serwer/7/8 i Linux,
                a także projektuje i realizuje systemy internetowe, bazy danych, aplikacje na urządzenia mobilne, oraz
                sieci komputerowe.
                CZEGO UCZYMY?
                Absolwent posiada znajomość standardowych i nowoczesnych metod oraz algorytmów informatyki,
                umożliwiającą samodzielne i zespołowe rozwiązywanie problemów informatycznych, w tym ich analizę,
                implementację, realizację i weryfikację projektów informatycznych (systemów mobilnych i wielodotykowych,
                aplikacji chmurowych). Biegle programuje w kilku językach programowania, umie wykorzystywać i
                administrować najnowszymi serwerowymi platformami operacyjnymi Windows Serwer i Linux, usługami
                SaaS/IaaS, a także projektuje i realizuje systemy internetowe, bazy danych oraz sieci komputerowe.
            </kwalifikacje>
            <dziekanat>Budynek A, ul. Chodowieckiego 4, 48-300 Nysa, pokój 208</dziekanat>
            <telefon>77 4091163</telefon>
            <rekrutacja>http://www.rekrutacja.pwsz.nysa.pl/kierunki_informatyka.php</rekrutacja>
        </kierunek>
    </kierunki>
</xml>
